\chapter{Wstęp}
	\section{Zarys problemu}
		Zależnie od panujących warunków otoczenia, charakterystyki pomieszczenia, planowanych aktywności lub nawet nastroju użytkownika oświetlenie powinno cechować  się odmiennymi właściwościami. Ręczne sterowanie odosobnionymi źródłami światła może okazać się zbyt czasochłonne i nieskuteczne w osiągnięciu zamierzonego efektu. Można wyodrębnić uwarunkowania, jakimi ludzie kierują się przy doborze oświetlenia. Niektórymi z takich czynników są: pogoda, pora dnia lub nocy, wilgotność powietrza czy też planowana aktywność. Dzięki wykorzystaniu różnych czujników elektronicznych oraz odpowiednio skonstruowanych algorytmów sterowania, możliwe staje się zwiększenie skuteczności oraz wygody sterowania oświetleniem pomieszczenia.
	\newpage
\section{Cel i zastosowania systemu}
		Celem projektu jest stworzenie inteligentnego systemu pozwalającego na sterowanie oświetleniem w pomieszczeniu przy pomocy czujników, aplikacji i rozpoznawania gestów. System będzie otwarty i elastyczny na różne rodzaje źródeł światła. Będzie posiadał profile umożliwiające aktywowanie oraz dostosowanie oświetlenia w zależności od rodzaju sterowania oraz potrzeb użytkownika.
		Możliwości systemu będą następujące:
		\begin{itemize}
			\item włączanie i wyłączanie oświetlenia;
			\item zmiana barwy światła;
			\item sterowanie jasnością oświetlenia;
			\item reakcja na zmiany wymuszone przez konfiguracje profilów.
		\end{itemize} 
		\mbox{} \newline
		\noindent Smart Lightning System będzie miał możliwość działania według reguł następujących profili:
		\begin{itemize}
			\item profil reagujący na ruch;
			\item profil reagujący na porę dnia i nocy;
			\item profil reagujący na gesty;
			\item profil dostosowujący oświetlenie do pogody;
			\item profil dostosowujący oświetlenie do aktywności;
			\item profil imprezowy;
			\item profil ustawień manualnych.
		\end{itemize} 
		\mbox{} 
		\noindent Poszczególne profile zostaną szerzej omówione w rozdziale \ref{chap:instrukcja}. \newline\newline
		System może być wykorzystywany na przykład:
		\begin{itemize}
			\item w mieszkaniach lub pokojach;
			\item przy oświetlaniu witryn sklepowych;
			\item na klatkach schodowych i w toaletach;
			\item w biurach.
		\end{itemize}
	\section{Ogólna koncepcja rozwiązania}
		\begin{figure}[h]
    		\centering
    		\includegraphics[width=0.81\textwidth]{assets/model_systemu.jpg}
		    \caption{Ogólny schemat systemu}
    		\label{fig:rysunek1}
		\end{figure}
		\noindent System będzie cechował się otwartą architekturą, by istniała szansa dodawania nowych elementów w przyszłości. Będzie złożony z elementów składowych, o następujących typach:
	\begin{itemize}
		\item elementy wykonawcze, czyli źródła światła (na przykład żarówka RGB)
		\item czujniki, służące do pomiaru różnych czynników środowiskowych (na przykład moduł czujnika natężenia światła)
		\item elementy interfejsu użytkownika, zapewniające użytkownikowi możliwość sterowania systemem (na przykład moduł czujnika gestów)
		\item jednostka centralna, czyli system mikroprocesorowy z zaimplementowanymi profilami sterowania
	\end{itemize} 
Ponadto, do systemu dostarczane będą informacje pochodzące z systemów zewnętrznych - informujące o pogodzie, wilgotności powietrza, porze dnia/nocy. Pomiędzy wszystkimi komponentami, zachodzić będzie komunikacja bezprzewodowa, a wybrane moduły będą mogły działać na zasilaniu bateryjnym. 
	\newpage 

	\section{Wymagania funkcjonalne i niefunkcjonalne}
		\textbf{Wymagania funkcjonalne:}
		\begin{itemize}
			\item system musi zapewnić możliwość bezprzewodowej komunikacji między komponentami;
			\item system musi pobierać i analizować dane pochodzące od komponentów, w tym wyniki pomiarów przeprowadzonych przez czujniki oraz informacje dostarczone przez zewnętrzne systemy (pogoda, godzina);
			\item system musi pozwalać na tworzenie profili sterujących oświetleniem, takich jak:
			\begin{itemize}
			\item profil reagujący na ruch;
			\item profil reagujący na czas;
			\item profil reagujący na gesty;
			\item profil dostosowujący oświetlenie do pogody;
			\item profil dostosowujący oświetlenie do aktywności;
			\item profil imprezowy;
			\item profil ustawień manualnych.
		\end{itemize} 
			\item użytkownik powinien sterować systemem zdalnie - przy pomocy aplikacji mobilnej oraz ręcznie - używając czujnika gestów;
			\item system musi komunikować się z zewnętrznymi systemami dostarczającymi informacje na temat pogody oraz godziny;
			\item system musi dostosowywać się do różnego rodzaju oświetlenia;
			\item system musi umożliwiać definiowanie wymaganych parametrów dla dostępu do usług zewnętrzych.
		\end{itemize}
		\mbox{} \newline \textbf{Wymagania niefunkcjonalne:}
		\begin{itemize}
			\item system musi posiadać przyjazny interfejs użytkownika;
			\item system musi być otwarty i elastyczny, musi istnieć możliwość dodawania dowolnego zestawu czujników i źródeł światła;
			\item system musi być łatwy w instalacji;
			\item reakcja systemu na zmianę stanu nie powinna przekraczać 1s;
			\item system nie może stwarzać niebezpieczeństwa użytkowania.

		\end{itemize}

	


%%%2. środowisko do pisania kodu latexa: 
%%%( )
%%%3. viewer pdf-ów, pozwalający na nawigację zwrotną: Sumatra PDF 3.0
%%%(http://www.sumatrapdfreader.org/download-free-pdf-viewer.html)
%%%
%%%- o konfiguracji texniccenter do współdziałania z sumatra pdf można poczytać sobie na stronie:
%%%http://tex.stackexchange.com/questions/116981/how-to-configure-texniccenter-2-0-with-sumatra-2013-2014-2015-version
%%%(można znaleźć też inne tutoriale)
%%%
%%%4. środowisko do zarządzania bibliografią: JabRef
%%%(http://jabref.sourceforge.net/download.php)
%%%
%%%Polecam też instalację pod windowsami następujących narzędzi:
%%%- Sumatra PDF - przeglądarka pdf umożliwiająca nawigację pomiędzy
%%%edytowanym tekstem a przeglądanym dokumentem (podglądanie tekstu w
%%%TeXnicCenter umieszcza kursor w odpowiednim miejscu w pdfie, podwójne
%%%kliknięcie w pdfie ustawia kursor w edytorze tekstu).
%%%- JabRef - narzędzie do przygotowywania bibliografii.
%%%
%%%
%%%Uwaga: tytuł powinien zmieścić się w okienku kolorowej okładki (którą
%%%powinna dostarczyć uczelniana administracja). Proszę posterować
%%%parametrami, aby "wpasować" w okienko własny tekst.
%%%
%%%Do ASAPa należy wprowadzić pracę dyplomową/projekt inżynierski w pliku o nazwie:
%%%
%%%W04_[nr albumu]_[rok kalendarzowy]_[rodzaj pracy] (szczegółowa instrukcja pod adresem asap.pwr.edu.pl)
%%%
           %%%Przykładowo:
        %%%­W04_123456_2015_praca inżynierska.pdf     - praca dyplomowa inżynierska
        %%%W04_123456_2015_projekt inżynierski.pdf   - projekt inżynierski
        %%%W04_123456_2015_praca magisterska.pdf  - praca dyplomowa magisterska
%%%
              %%%rok kalendarzowy ? rok realizacji kursu „Praca dyplomowa” (nie rok obrony) 
